\documentclass[letterpaper, 12pt, oneside]{tesis}
\usepackage{booktabs}

% Paquetes para idioma
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[fixlanguage]{babelbib}

% Otros paquetes instalados
% Básicos
\usepackage{natbib}
\usepackage{enumerate}

% Para dibujar figuras
\usepackage{tikz}

% Para cambiar el color de las letras
\usepackage{color}

% Para incluir código (básico)
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyvrb}

% Para incluir hipervínculos
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{urlcolor=blue, colorlinks=false}

% Para más símbolos matemáticos
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}

% Para colocar teoremas en cajas
\usepackage{mdframed}

% Para texto Lorem Ipsum
\usepackage{blindtext}

% Paquetes locales
% Puedes agregar paquetes locales (archivos .sty) en un subdirectorio % 'paquetes'.
% Utiliza la sintaxis \usepackage{paquetes/nombrePaquete}

% Todas las imágenes se cargan del subdirectorio 'img' por defecto.
\graphicspath{{img/}}

% Sangrías de 3 espacios (3 veces el espacio de la x)
\parindent 3ex 

% Interlineado
\setlength{\baselineskip}{1.5pt}

% Interpárrafo
\setlength{\parskip}{16.5pt}

\topmargin 2cm

\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\newcommand\listsymbolname{Acrónimos y Símbolos}

\setcitestyle{square}

\begin{titlepage}
    \title{\vspace{-2cm} \includegraphics[width=1.2in]{./usb.png} \\[.2cm]
        \large Universidad Simón Bolívar \\
        Decanato de Estudios Profesionales \\
        Coordinación de Ingeniería de la Computación
        \vfill \LARGE  Búsqueda eficiente en estados de creencia en ambientes de
	información incompleta con aplicación a Kriegspiel\vfill}
    \author{Por: \\
        José Montenegro \\
        Luis Miranda \\[1.2cm]
        Realizado con la asesoría de: \\
        Blai Bonet \\[1.2cm]
        PROYECTO DE GRADO \\
Presentado ante la Ilustre Universidad Simón Bolívar \\
como requisito parcial para optar al título de \\
Ingeniero de Computación}
    \date{Sartenejas, marzo de 2016}
\end{titlepage}

\begin{document}
\frontmatter
\maketitle
\setstretch{1.3}

% Se incluye el acta de evaluación, verificar que se corresponda
% con el formato aceptado actualmente por el Decanato.
\input{./partes/acta} 

% El resumen debe ser de una sola página
\addtotoc{Resumen}
\abstract{
\addtocontents{toc}{\vspace{1em}}
Este trabajo trata de la investigación y estudio del trabajo hecho por Stuart
Russell y Jason Wolfe en \emph{Efficient belief-state AND-OR search, with
application to Kriegspiel} para la resolución de juegos de información
incompleta usando una nueva familia de algoritmos de búsqueda en árboles AND-OR
llamados \emph{incrementales}. El caso de ejemplo usado para la ejecución de dichos algoritmos fue el de
Kriegspiel: una variante del ajedrez en la cual un jugador no puede ver las
piezas del oponente.

Primero se implementó el algoritmo clásico de búsqueda DFS, para luego pasar a
los algoritmos incrementales DBU y DUB. Al probar estos algoritmos sobre una
base de datos de instancias difíciles de Kriegspiel, se obtiene una mejora de
más de dos órdenes de magnitud al comparar DFS con los algoritmos incrementales.
Es así que se logra replicar el trabajo hecho por Russell y Wolfe, construyendo
el camino hacia trabajos futuros sobre estos algoritmos, en particular en el uso
de diferentes representaciones de los datos a tratar para aumentar el desempeño.

% Las palabras clave son generalmente los nombres de áreas de investigación a
% los cuales está asociado el trabajo. Generalmente son tres o cuatro.
%\noindent \begin{small} \textbf{Palabras clave}: @palabra1, @palabra2, @palabra3.
%\end{small}

% Iniciar nueva página luego del resumen
\clearpage
\setstretch{1.3}

% Agradecimientos
\acknowledgements{
\addtocontents{toc}{\vspace{1em}}
Agradecemos a Blai Bonet, nuestro tutor, por darnos la oportunidad de comenzar
este trabajo y por su valioso aporte a lo largo del mismo

Agradecemos a nuestros amigos, con quiénes hemos pasado días que nunca
olvidaremos a lo largo de esta carrera, y cuya presencia nos ayudó a
sobrellevarla

Agradecemos a nuestras familias, pues nos han apoyado en todos los ámbitos de
nuestra vida, y sin ese apoyo y carino no hubiéramos podido llegar tan lejos. 
}
\clearpage

\pagestyle{fancy}

% Tabla de contenidos o índice
\lhead{\emph{Índice General}}
\tableofcontents

% Estos índices solamente se usan si el libro contiene figuras, tablas y
% algoritmos. Si alguno de estos no se utiliza, comentar o eliminar las líneas
% pertinentes.
\lhead{\emph{Índice de Figuras}}
\listoffigures

%\lhead{\emph{Índice de Tablas}}
%\renewcommand*\listtablename{Índice de Tablas}
%\listoftables

%\lhead{\emph{Índice de Algoritmos}}
%\renewcommand*\listalgorithmname{Índice de algoritmos}
%\listofalgorithms

\setstretch{1.5}
\clearpage
\lhead{\emph{Acrónimos}}
\listofsymbols{ll}
{

    % Aquí van las siglas
    \textbf{DFS} & \textbf{D}epth \textbf{F}irst \textbf{S}earch \\ 
    \textbf{PNS} & \textbf{P}roof \textbf{N}umber \textbf{S}earch\\
    \textbf{DBU} & \textbf{D}epth then \textbf{B}readth then \textbf{U}ncertainty\\
    \textbf{DUB} & \textbf{D}epth then \textbf{U}ncertainty then \textbf{B}readth\\
    \textbf{PGN} & \textbf{P}ortable \textbf{G}ame \textbf{N}otation\\
    \textbf{BFS} & \textbf{B}est \textbf{F}irst \textbf{S}earch\\
    &\\
    \hline
    &\\
}

%% ----------------------------------------------------------------
% End of the pre-able, contents and lists of things
% Begin the Dedication page

\setstretch{1.3}  % Return the line spacing back to 1.3

\pagestyle{empty}  % Page style needs to be empty for this page

\dedicatory{
    \textbf{Dedicatoria} \bigskip

    Agradecemos a nuestras familias, pues nos han dado apoyo tanto moral y
    educacional invaluable a lo largo de toda nuestra vida.

}

\addtocontents{toc}{\vspace{2em}}

\mainmatter
\pagestyle{fancy}

% Se incluye el cuerpo de la tesis en este documento.

\input{./partes/introduccion}

% El número de capítulos varía. En mi libro fueron cuatro (sin contar
% introducción y conclusión).
\input{./partes/marcoteorico}
\input{./partes/planteamientoproblema}
\input{./partes/implementacion}
\input{./partes/resultados}
\input{./partes/conclusiones}

% El estilo de la bibliografía es AAAI, definido en el archivo aaai.bst.
\label{Bibliography}
\bibliography{bibliografia}
\lhead{\emph{Bibliografía}}
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{wolfeRussell}
   Jason Wolfe, Stuart Russell,
   \emph{Efficient belief-state AND-OR search, with application to Kriegspiel},
   IJCAI 2009,
   2009.

\bibitem{favini}
   Gian Piero Favini,
   \emph{The Dark Side of the Board: Advances in Chess Kriegspiel},
   Tésis de Doctorado,
   Department of Computer Science, University of Bologna,
   2010.

 \bibitem{alphabeta}
   D. Edwards, T. Hart,
   \emph{The alpha-beta heuristic},
   HIT Artificial Intelligence Memo, 30,
   1963.

 \bibitem{negascout}
   A. Reinefeld,
   \emph{An Improvement to the Scout tree search algorithm},
   University of Hamburg, ICCA Journal Vol. 6, No. 4, 1-14,
   1983.

 \bibitem{chessmethods}
   Claude Shannon,
   \emph{XXII. Programming a Computer for Playing Chess},
   Philosophical Magazine, Ser.7, Vol.41, No.314,
   1950.

 \bibitem{scout}
   Judea Pearl
   \emph{SCOUT: A simple game-searching algorithm with proven optimal properties},
   Proceedings of the First Annual National Conference on Artificial Intelligence,
   Stanford University,
   1980.

 \bibitem{russell}
   S. Russell, P. Norvig,
   \emph{Artificial Intelligence: A Modern Approach},
   Prentice-Hall, Englewood Cliffs, NJ, USA
   2003.

 \bibitem{forgames}
   I. Millington, J. Funge,
   \emph{Artificial Intelligence for Games, Second Edition},
   Morgan Kaufmann Publishers, Burlington, MA, USA
   2009.

\end{thebibliography}
\addtocontents{toc}{\vspace{2em}}

% Apéndices
\appendix
\input{./partes/apendiceA}
\input{./partes/apendiceB}
\addtocontents{toc}{\vspace{2em}}

\backmatter

\end{document}
